\documentclass{uulm-assignment}

\usepackage{import}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{listings}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{graphicx}

\setboolean{showsolutions}{false}

\ifthenelse{\boolean{showsolutions}}{
\newcommand\mitloesung{1}%
}{
\newcommand\mitloesung{0}%
}


% Für Korrektur-Kommentare in roten Boxen:
\newcommand{\flo}[1]{
    \fcolorbox{purple}{pink}{\sffamily\scriptsize\bfseries\textcolor{black}{Flo:}} {\sffamily\bfseries\textcolor{purple}{#1}}
}



\hypersetup{colorlinks=false,urlcolor=uulm-in}

\faculty{Institut für Softwaretechnik und Programmiersprachen\hspace{0.05cm}}
\course{Softwaregrundprojekt}
\semester{\hspace{0.05cm}WiSe 2019/20}
\supervisor{\textbf{} \hspace{7.9cm} Prof. Dr. Matthias Tichy, Florian Ege, Dennis Jehle}
 
%\assignmentdeadline{}         % Abgabedatum: XYZ
%\assignmentduration{15 Minuten} % Bearbeitungsdauer: XYZ
% \studentdata                      % Name & Matrikelnummer Feld

\assignmenttype{}
\assignmentno{}
\title{Pflichtenheft Team 17}

\begin{document}

\maketitle

\listoftodos

\section{Kontextanalyse}
\todo[inline]{Marco}
Der Zweck dieses Dokuments ist es, eine detaillierte Beschreibung der Anforderungen, sowie der
Benutzerschnittstelle für die Anwendung \textbf{No time to spy} bereitzustellen. Es wird abgegrenzt, welche
Anforderungen erfüllt werden müssen, damit die entwickelte Anwendung vom Kunden akzeptiert
wird.

\subsection{Anwendungsbereich}

Das Spiel \textbf{No time to spy} ist eine C++-Anwendung, die es dem Benutzer ermöglicht, ein 2D-Spiel zu spielen.


\section{Fachwissen}
\input{chapter/Fachwissen.tex}

\todo[inline]{Hier nur als example zum copy pasten}
\begin{tabularx}{16cm}{l|X}
\textbf{Begriff} & \textbf{Definition} \\
\hline
Benutzer & \\ 
\hline
Spieler & \\ 
\hline
Lobby & \\ 
\hline
Spielpartie & \\ 
\hline
Client & \\ 
\hline
Server & \\ 
\end{tabularx}


\section{Domänenmodell}
\todo[inline]{Domänenmodell Jonas}
\input{chapter/Domain.tex}






\section{Spezifische Anforderungen}
Dieser Abschnitt enthält alle spezifischen Anforderungen des Systems. Er bietet eine detaillierte
Beschreibung des Systems und seiner Funktionen.


\subsection{Akteure}
\todo[inline]{Akteure Caro}
\input{chapter/Akteure.tex}


\subsection{Funktionale Anforderungen}

Dieser Abschnitt enthält alle Anforderungen, die die grundlegenden Aktionen des Softwaresystems
spezifizieren.

\subsubsection{Sever}

\todo[inline]{hier noch ein beispiel, dass man sich copy pasten kann}
\input{chapter/serverFA.tex}

\begin{tabularx}{16cm}{l|X}
\textbf{ID} & \textbf{FA1} \\
\hline
TITEL: & Hauptmenü \\
\hline
BESCHREIBUNG: & Nach dem Anwendungsstart wird dem Benutzer das Hauptmenü angezeigt. Der Benutzer kann folgende Aktionen im Hauptmenü ausführen: 
\begin{itemize}
\item Die Verbindung zu einem Server herstellen
\item Die Verbindung zu einem Server trennen
\item Zur Lobby Übersicht wechseln, insofern eine Serververbindung besteht.
\item Die Anwendung beenden
\end{itemize}
\\
\hline
BEGRÜNDUNG: & Um eine Spielpartie zu erstellen oder einer solchen beizutreten, muss eine Verbindung zu einem Server aufgebaut werden. Dies muss initial vom Benutzer durchgeführt werden. Hierfür soll das Hauptmenü verwendet werden.\\
\hline
ABHÄNGIGKEITEN: & F2\\
\end{tabularx}

\subsubsection{Client}
\input{chapter/clientFA.tex}
\subsubsection{KI-Client}
\input{chapter/kiFA.tex}
\subsubsection{Editor}
\input{chapter/editorFA.tex}
\subsubsection{Allgemeine funktionale Anforderungen}
\input{chapter/genFA.tex}

\subsection{Nichtfunktionale Anforderungen}
\input{chapter/nfa.tex}

\begin{tabularx}{16cm}{l|X}
\textbf{ID} & \textbf{QA1} \\
\hline
TITEL: & Robustheit \\
\hline
BESCHREIBUNG: & Die Anwendung darf nicht abstürzen. Bei 100 Spielen darf maximal 1 Spiel
aufgrund eines Fehlers abgebrochen werden. \\
\end{tabularx}

\end{document}
